# 分享第三期

1、[庆祝改革开放四十周年](https://mp.weixin.qq.com/s/aFxUAmZGteM_lYd5AIFgBA)

>* 世界好，中国才能好；中国好，世界才更好。（构建人类命运共同体）
>
>* 治世不一道,便国不法古
>>
>>《史记·商君列传》中商鞅推行变法的宣言，大意为：
>>
>>治理国家不能按照死板的方法去做要根据实际情况灵活变通在旧方法已经失效的情况下就必须创新了。

## 新奇

1、[做了这件事，她下肢瘫痪，年纪轻轻只能在轮椅上度日……
](https://mp.weixin.qq.com/s/pYxoZu6uRvstUYot0XNlog)

看到很多这样的新闻了，远离毒品。能吃得上的毒品的人大多都是有钱的，他们已经不缺钱了，为什么还给自己找麻烦，我想大家都是凡人吧，做个凡人多多少少都挺不易。什么是人？欲望满身。

2、[新人进入软件行业，应该学什么？](https://news.ycombinator.com/item?id=18001008)

一个比较有好的回答：

>"不要让自己太忙碌。不过，说起来容易做起来难。
>
>我们雇用新毕业的工程师时，会派给他们很多琐碎的工作，使他们饱和。他们会逐渐忘记大学里学到的课程，全部注意力都集中在手头的工作。很多人倾向于通过忙碌程度来评价自己，我相信这是一个死亡陷阱。"

3、[世界最大的浮动海水浴场](https://themindcircle.com/aarhus-harbor-bath/)

丹麦第二大城市奥胡斯，在海港里建设了一个浮动的海水浴场。

![世界最大的浮动海水浴场](https://camo.githubusercontent.com/733cb618bd93f6ebaf78c32475cd5fa83f4523d4/68747470733a2f2f7777772e77616e67626173652e636f6d2f626c6f67696d672f61737365742f3230313830392f6267323031383039323832392e6a7067)

4、[北斗系统今天开始提供全球服务！](https://mp.weixin.qq.com/s/5y6IGNPBgsbjumVjMtIJzQ)

国之重器不多说。很多行业都需要这个功能，以前只有依赖国外的GPS之类，现在可以用自己国家了，虽然目前价格过高，但是从无到有，是两码事。

5、[找痕迹的人 他能看见我们看不见的东西
](http://szb.cqdsrb.com.cn/html/201812/20/node_012.html)

技术刑警的介绍，以及文章中赵强的与其的羁绊。

>人可以撒谎，痕迹不会撒谎。
>
>所有的技术手段，所有的客观科学，所有的行业，最硬核的硬核，终究还是人。

## 教程

1、[我的几个每月必做例行任务
](https://mp.weixin.qq.com/s/foYhhP5YZOVpHXgZOaoglQ)

作者写的每个月的例行任务。如果自己打算也写例行计划，内容很有参考意义。

其中引用文章[解析那些帮你提高收益的小习惯](https://mp.weixin.qq.com/s/GYdr324cHJMWJU1NqvxloQ)把自己的笔记分享了出来，写的很系统，很不错，可以看看模板。

作者提及的《晨间日记的奇迹》，很好奇为什么作者认为早上写笔记好，可以检视阅读。

2、[编程小知识](https://twitter.com/samantha_ming/status/1043578525339418624)

如果变量是一个布尔值，变量名最好加上 is、has 或 can 作为前缀（见下图）。

![编程小知识](https://camo.githubusercontent.com/60945c0c6db1a4f5363ef245d6f1b2e21fda32cd/68747470733a2f2f7777772e77616e67626173652e636f6d2f626c6f67696d672f61737365742f3230313830392f6267323031383039323832382e6a7067)

## 资源

1、台湾大学公开课

第一天的课上，老师推荐了几本书，我挺想看《爱上了瘾》。还让学生去参观寺庙，看看月老。一个风趣幽默的老师，讲的也很好，值的一学。

7、[2018年度书籍](https://mp.weixin.qq.com/s/c2hxPBaFJ48jxsGmQJRvxA)

其中推荐——《肖秀荣四套卷》、《一个叫欧维的男人决定去死》、《漫长的告别》、《伯纳黛特，你要去哪》、《夜谭十记》
>《冲破边际》
>
>作者为追寻旅游的意义。旅游了十三年后的写的书。
>
>杰森·路易斯花了13年的时间完成他的环球之旅后感叹到：我用13年的时间探索生活的真谛，想要开阔视野、增长见识，让自己在这个嘈杂的世界中尽量做出正确的行为，结果却什么也没得到。
>
>世上总有孤注一掷的远行，总有不顾一切的冒险，也许有天你也愿意成为其中的一员。

8、[心理恐惧的书籍](https://mp.weixin.qq.com/s/DESReyrvBkR0SqbmvzxHdw)

推荐包含了三本书《关上门以后》、《怪谈·奇谭》、《爱因斯坦的预言》。想起了之前看过的一部心里恐怖书《别相信任何人》，那股寒意还犹在······这种书，推荐成年后再看。

9、[东京防灾手册](http://www.metro.tokyo.jp/chinese/guide/bosai/index.html)

遇到灾难（地震、洪水、大雪等等）怎么办？东京市政府编写的免费电子书，这里是简体中文版的下载。

10、Tim O'Reilly 《未来地图》

各大网站对用户的监控无所不在，为了提供服务，它们必须这么做。事实上，如果不提供那些基于用户数据分析的功能，你还会觉得它们的功能不够好。

这注定了隐私已经不复存在。唯一的应对方法就是双向透明，网站可以监控用户行为，那么用户也必须能够监督网站，知道网站怎么使用用户数据。

## 工具

1、[坚果云](https://www.jianguoyun.com/d/welcome)

在大部分网盘同步功能都收费，微软自带的 OneDrive 网络太差情况下，国内就找到了这个云盘，看起来不还错，简洁实用，个人使用很不错。当然腾讯微云配合 ITM 食用也很上佳。

2、[nodebook](https://github.com/netgusto/nodebook)

![nodebook](https://camo.githubusercontent.com/2c08b6cde119aba0433a7df4940cc36de655aafc/68747470733a2f2f7777772e77616e67626173652e636f6d2f626c6f67696d672f61737365742f3230313830392f6267323031383039323831372e6a7067)

一般情况下，Node REPL 环境只能在命令行使用。这个工具起了一个服务，让你在浏览器里就能使用 REPL 环境。

3、[谷歌数据集搜索](https://toolbox.google.com/datasetsearch)

![谷歌数据集搜索](https://camo.githubusercontent.com/3198bf23be69fc5227664d685123b3770ac095e6/68747470733a2f2f7777772e77616e67626173652e636f6d2f626c6f67696d672f61737365742f3230313830392f6267323031383039323831342e6a7067)

大数据研究需要数据集，谷歌推出数据集搜索，根据关键词找出相关的数据集。

## 金句

1、

钟声十二响（终身要你思考）

2、

上联：一日两餐有味无味无所谓；

下联：爬冰卧雪苦乎累乎不在乎。

横批：志在林海。（塞罕坝建设者）

3、

民之魂，文以化之；国之魂，文以铸之

4、

别再抱怨“冷啊！热啊！”夏天时要感谢冬天，冬天时要感谢夏天。

5、

我喜欢你是寂静的，仿佛你消失了一样，
你从远处聆听我，我的声音却无法触及你。

6、

要是有所得罪请原谅。本事出自一番好意，
只是想显点粗浅技艺，那才是我们的初衷。（仲夏夜之梦）

7、

编程是很困难的事情，绝不应该在懵懵懂懂的状态下开始。

8、

日常生活，才是迄今为止，最大的悬念。（卡夫卡）

9、

总结当下是为了更好的以后，而不是制造焦虑的情绪，双眼朝前，直立行走。

## 正文到此结束

又一转眼，还有三天日期就该是 2019 开头了。

想想自己也写了段时间了，慢慢的找到了感觉。感觉很不错，会是我生活中的一部分。刚开始也会迷茫疑惑，为什么要写？正所谓，终身要你思考，每一次的书写记录，都是生而为人的思维碰撞。

要写的多好，那并不重要，随性而写，这是我能写下去的主要原因。忽然觉得好多事情就是这样，从无到有，从死到生。